Het was niet de eerste keer dat ze was in gevaar; in de rough en wetteloze kampen die eerste stippellijn de wildernis van Australië, het leven was niet in het bezit van veel aandacht en mannen- en vrouwen --waren vaak met gevaar voor lijf en leden.
Ze was opgefokt in scènes die doodsbang een Londense meisje ter dood veroordeeld, en haar schaamdelen, versterkt door haar ruw ervaringen, geen woestijn haar op dit moment.
Eenmaal of tweemaal kon ze menen zelfs dat zij verantwoordelijk is voor een glimlach, hoewel de glimlach niet eigenlijk vandaan.
Zeer weinig duchesses had ridden over Australische heuvels met hun hoofden gedempt in een doek en een paar boeven met getrokken revolvers aan haar zijde.
Als Lilias kon zien haar nu!
Na een flinke rit, ze omhoog getrokken; de man tilde haar van het paard, en met haar hand leidde ze in een hut; Esmeralda biedt geen weerstand, want ze wisten dat het zou erger zijn dan nutteloos.
De man verwijderd de doek uit haar hoofd en langs haar hand over haar ogen--want ze waren in de war door hun lange blindfolding--zij zag dat zij zich in een diggers' hut.
Een vrouw stond bij een tafel met een kaars in haar hand.
Esmeralda's heart rose als ze haar zag, en ze keek haar met meer dan de gebruikelijke vrouwelijke nieuwsgierigheid - met een angstig onder de loep.
De vrouw van middelbare leeftijd, met een careworn gezicht die niet helemaal afstoot.
Ze zijn blik op Esmeralda, vervolgens keek Simon, alsof in afwachting zijn bestellingen.
"We hebben haar," zei Simon, binnenkort.
Daarna wendde hij zich tot Esmeralda: "Zolang je blijft rustig en gedragen jezelf, niemand doe je geen kwaad; ik adviseer je überhaupt niet te proberen te ontsnappen."
Esmeralda zei niets, maar stond te kijken naar de vrouw.
"Geef haar wat eten," zei Simon, "en maken haar comfortabel.
We hebben geen wrok tegen haar, zolang ze niet proberen te ontsnappen.
We buiten, onthouden," voegde hij eraan toe, naar Esmeralda.
De twee mannen deden, en Esmeralda verzonken in een stoel.
De vrouw zet wat eten op tafel en motioned Esmeralda te eten en te drinken.
Zij dronk thee en eens ophielden met wat brood en boter, want misschien goed begrepen, was ze niet veel geneigd voor eten, maar zij achtte het beste om een vrolijke blik en invloed om dingen wimpelt.
